\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{polski}
\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{pdfpages}


\title{Projekt indywidualny\\ Specyfikacja Funkcjonalna}
\author{Arkadiusz Michalak}
\date{Algorytmy i struktury danych \\ 09.11.2018}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak

\section{Opis problemu}
Celem projektu jest stworzenie programu którego zadaniem będzie przeliczanie wymian walutowych. Będąc zainteresowany wymianą waluty z~jednej na~drugą można to~zrobić bezpośrednio bądź też pośrednio przy użyciu innych walut niż wejściowa i~docelowa. Określenie który ze sposobów będzie korzystniejszy i~w~jakiej kolejności wymieniać pośrednie waluty stwarza duże wyzwanie. Dzieję się tak ze~względu na znaczną ilość różnych walut i~rozmaite powiązania między nimi, oraz ewentualne prowizje od~wymiany, zarówno stałe jak i wyrażone procentem kwoty którą otrzymujemy. Analizując zestaw danych można znaleźć sytuacje w~której wymieniając jedną walutę wracamy do posiadania tej samej waluty jednak osiągamy zysk. Takie działanie będziemy określać mianem \textit{arbitrażu ekonomicznego}.
	
\section{Funkcjonalność}
Program będzie posiadał dwie funkcjonalności:\begin{itemize}
\item wskazanie najkorzystniejszego sposobu wymiany danej waluty wejściowej na~określoną walutę wyjściową
\item sprawdzenie czy w podanym zbiorze danych istnieje arbitraż ekonomiczny, następnie wypisanie go
\end{itemize}
	
\section{Sposób obsługi}
Do uruchomienia programu wymagane jest zainstalowanie maszyny wirtualnej java. Obsługa będzie odbywać się w całości z wiersza poleceń, wywołując program należy podać odpowiednie argumenty w następującej kolejności:
\begin{enumerate}
    \item którą funkcjonalność uruchomić:\begin{itemize}
    \item arbitraz - w celu sprawdzenia czy istnieje arbitraż
    \item wymiana - w celu znalezienia najbardziej opłacalnego sposobu wymiany
\end{itemize}
    \item ścieżka do pliku zawierającego dane, format i sposób organizacji danych w pliku opisany w sekcji \textbf{4 Sposób organizacji pliku}
    \item nazwa waluty wejściowej, wyrażoną zunifikowanym 3-literowym kodem
    \item ilość waluty wejściowej 
    \item nazwa waluty wyjściowej, jeśli wybrano opcje wymiany
\end{enumerate}

\section{Sposób organizacji pliku}
Plik wejściowy musi być w formacie tekstowym \(.txt\), do separacji poszczególnych wartości należy użyc spacji. Plik ma się składać z~dwóch sekcji:\begin{enumerate}
    \item Informacje na temat walut, każda waluta w oddzielnym wierszu opisana trzema wartościami\begin{itemize}
    \item indeks waluty - kolejne liczby naturalne, zaczynając od 0
    \item 3-literowy kod waluty
    \item pełna nazwa waluty
\end{itemize}
    \item Informacje na temat kursów walut względem siebie, każdy kurs w oddzielnym wierszu opisany sześcioma wartościami:\begin{itemize}
    \item indeks kursu - kolejne liczby naturalne, zaczynając od 0
    \item kod waluty wejściowej
    \item kod waluty wyjściowej
    \item kurs 
    \item rodzaj prowizji - PROC - jeśli procentowa, STAŁA - jeśli stała
    \item wysokość prowizji 
\end{itemize}
\end{enumerate}
Przykład: \newline
0 BRL real brazylijski \newline
1 PLN polski złoty \newline
2 EUR euro\newline
0 BRL PLN 0,9442 STAŁA 5 \newline
1 EUR PLN 4,2972 PROC 0,001 \newline
\section{Obsługa błędów:}
Poniżej przedstawiono listę błędów jakie mogą wystąpić podczas działania programu. Należy zadbać o ich pełną obsługę i jasną komunikacje rezultatów użytkownikowi.\begin{itemize}
    \item Plik zawiera nieprawidłowe/niepełne dane
    \item Plik jest nieprawidłowego formatu
    \item Plik nie istnieje
    \item Nieprawidłowa ilość waluty
    \item Nieznana nazwa operacji
    \item Wejściowa lub wyjściowa waluta nie istnieje w zbiorze danych
    \item Ścieżka miedzy walutą wejściową a wyjściową nie istnieje
    \item Podana liczba argumentów jest zbyt mała dla wybranej opcji
    \item Podana liczba argumentów jest zbyt duża dla wybranej opcji
    \item brak pamięci
\end{itemize}

\section{Opis wymagań niefunkcjonalnych}
Poza przejrzystością i łatwością obsługi jaką gwarantuje obsługa błedów program powinien działać odpowiednio krótko. Pod tym słowem rozumie się czas wykonania obliczeń rzędu kilku sekund dla niewielkich zbiorów danych tzn. kilkunastu walut. Dla dużych zbiorów danych, typu kilkuset walut z dużą liczbą połączeń, czas wykonania się programu nie powinien przekraczać kilkunastu minut.   
\end{document}

